加拿大司法部：孟晚舟涉詐欺 符合引渡至美國要求

加拿大司法部：孟晚舟涉詐欺 符合引渡至美國要求

加拿大法院周五（10日）公布司法部文件，聯邦檢察官表示，華為副董事長兼首席財務官孟晚舟的行為形同詐欺，屬刑事罪行，在「雙重犯罪原則」下，符合引渡到美國的要求；加拿大法院毋須再考慮美國禁制令。

孟晚舟被美國控以多項欺詐罪，指她透過一間香港公司，違反美國對伊朗出口制裁令，該罪名最高可判囚30年。

加拿大警方2018年12月1日應美國要求，在溫哥華國際機場逮捕轉機的孟晚舟，她其後獲保釋及軟禁在溫哥華住所，待至2019年1月出席引渡美國的聆訊。

孟晚舟的律師團隊於2019年11月向加拿大法院提出申請，要求立即停止把孟晚舟引渡至美國的程序，聲稱她被指控的行為在加拿大並無違法，案件並未達到加拿大引渡條例下的「雙重犯罪原則」標準。

「雙重犯罪原則」（double criminality）為加拿大引渡條例的核心原則，在考慮某人會否被引渡到協議國家前，該人被指控的罪名必須在加拿大及引渡目的地國家均屬罪行。

孟晚舟的引渡聆訊將於1月20日開庭審理。華為暫未有回應。

今日太多花生

之前太多唔開心嘢，
冲喜吓都好。

贏國

維尼帝 : 我用車換隻卒，你未進入到我思考領域

侵仔禁住維尼打

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

又會咁撚橋咁撚啱係今日既

係時候返美國了
伊朗單野再dig deep D
大把中共間諜落水

一沉百踩

仲有trump trump 押後簽貿易協議，打撚死人咩

咁啫係會送佢去美國？

聽日大陸應該會再捉大量 加藉人 反擊
如果過左咁多個月，都重有加拿大人係大陸而比人鳩拉，算唔算抵死？

Steve Bannon 製作左套電影：
Claws of the Red Dragon 係NDS 有得睇

用華為真實故事為題材，都可以睇吓.....做到佢哋呢啲位，好多都係有國家任務在身.....
之前我哋香港嘅何志平.....唔知太子女會坐幾耐....

屌你! 黃色經濟圈根本影響唔到d資源分配!
不過無所謂
因為學波蘭人將抗爭融入生活先係目的
明明好成功,我哋錯咗重點啫,調整心態就得

慢慢周多謝支那得罪加拿大啦

今年有望華為俾美國制裁,
成為下一個海航

Push